• Change current terminal name: ctrl+b , <TYPE TERMINAL NAME>
• Create new terminal in current session: ctrl+b c
• Move to previous/next terminal: ctrl+b p/n {previous/next correspondingly}
Kill current terminal: ctrl+b & y
• Kill current session: ctrl+b :kill-session<Enterkey>
________________________________
• Switch to other pane: ctrl+b o
• Switch to other pane: ctrl+b ctrl+o
(shuffle next to current place)
__________________________________
• Split terminal horizontally (divide current gosh): ctrl b %
• Split terminal vertically (divide current gosh): ctrl b "
• Delete current pane in current terminal ctrl+b x y
• Show pane number: ctrl+b q
__________________________________
• Toggle between layouts: ctrl+b <space>
• Move other terminal to current : ctrl+b :joinp -s :<main-terminal-index>
• Move current pane to other-main-terminal: ctrl+b :joinp :<other-main-termina-index>
• Show active sessions of tmux: tmux ls
• [imp]Detach current pane from the session: ctrl+b d
• Re-attch to existing tmux session: tmux attach-session -t <session-name>
Tip: get active session name from, $tmux ls
• INFO: tmux sessions will be preserved
• Rename current session name: ctrl+b $ <type-desired-name> <Enter-key>
• Attach to last session: tmux a
• Attach to "given-name" session: tmux a -t "existing session name"
• Move to previous/next session: ctrl+b ( or ctrl+b )
• create tmux session with a name: tmux new -s mysession2
• ctrl+b (hold ctrl key) and use arrow to move the divider
• Switch pane: ctrl+b <use arrow key, with your comfort>